北京扭曲條文 法不成法

北京扭曲條文 法不成法

【本報訊】《基本法》有160條，另加20多份附件及文件，構成北京對「一國兩制，港人治港，高度自治」12字真言核心部份，也是港人相信阻止北京破壞香港核心價值的防火牆，但30年過去，這防火牆早被中共弄至千瘡百孔，不少條文更被扭曲至變形走樣，幾乎是法不成法。

相關新聞：「未變一國一制仍會爭取」

政治體制「重災」

《基本法》範圍包括香港政治、經濟、法律甚至市民日常生活權利和義務，當中首108條涉及香港政治體制，也是過去30年被扭曲得最變形走樣的部份，如第4條依法保障港人權利和自由，但銅鑼灣書店李波（圖）等人「被送中」甚至綁架，港府不聞不問；第19條保障享獨立司法權和終審權，但人大常委可以主動釋法；至於第28條保障市民不受非法拘留及禁止酷刑，近日警方以反送中為名，不斷將警暴升級，政府又拒成立獨立調查委員會，條文如名存實亡。

值得關注的是，北京侵蝕《基本法》行動，近日已不再限於政治條文，早前中國外交部禁美國記者在內地採訪及要求離境，禁令範圍包括香港在內，明顯不符《基本法》第154條，特區政府自行實施出入境管制，但中國外交部以一句屬外交事務，變相又廢除香港另一自治範圍權力。

■記者黃頌恩

香港法治已經係行屍走肉

法就肯定中共唔會守架喇
佢只係忌諱西方國家點睇架啫
而家係一步一步咁試緊對方底線

香港根本就冇曬法治㗎啦